（八鄉南）原來襲警先贏到......

醉坐巴士瞓着 總站遭叫醒
前校長先爆粗後涉襲警

前小學校長、現任八鄉上村村代表黎永添前晚深夜帶醉坐巴士，當巴士駛至元朗擊攘路總站時，黎疑呼呼入睡，車長拍叫無果，召附近兩巡警到來協助。黎不滿好夢正酣被叫醒，先爆粗痛駡警員，混亂間又打傷兩警，最後被制服拘捕，被控兩項襲警罪名，昨在屯門裁判法院提堂。

現任八鄉上村村代表

記者昨傍晚致電黎永添查詢事件及上庭結果，黎只稱：「我出咗嚟啦，對於噚晚（即前晚）嘅事唔想講，要問過律師，同律師商量吓」，隨即掛線。現年56歲的黎永添是元朗八鄉上村村代表，亦是原居民，他曾任天水圍伊利沙伯中學舊生會小學分校校長，約兩年前離職。
警方消息稱，前晚11時許，54歲姓梁車長駕駛一部由大埔港鐵站開往元朗的64K路線巴士，當巴士駛抵元朗總站後，乘客下車，車長發生黎滿身酒氣，在下層座位呼呼入睡，梁欲拍醒他，但黎毫無反應。
剛有兩名警員巡經上址，梁車長上前求助，警員叫醒黎永添，疑惹黎不滿，竟遷怒警員，先爆粗痛駡警員，又涉推撞其中一名警員，警員左肩左膝受傷，另一名警員上前阻止時，黎又涉嫌揮拳搥打胸口，兩警負傷下合力制服黎，將他拘捕帶署。兩遇襲警員送院，敷治後無礙。
資料顯示，黎永添除熱心教育及鄉村事務外，近年亦積極參與保育活動，其中由八鄉黎氏族人所建的植桂書室，收藏百多年古物，於2007年6月列入法定歷史建築物，黎多次要求政府將植桂書室毗鄰兩幢特色建築物，包括黎氏大宅及植桂書室的馬廐，列為法定古蹟。